# Задание 1

```text
ОПИСАНИЕ

Банку требуется разработать функционал, который позволит выполнять банковские переводы,
используя номер телефона получателя.


УСЛОВИЯ

- Переводы должны быть реализованы в мобильном приложении.
- Отправлять и получать переводы могут только клиенты данного банка.
- Клиенты могут открывать счета в различных валютах (RUR, EUR, USD).
- При переводе суммы эквивалентом более, чем 5000$, сотрудник банка должен связаться с отправителем и запросить кодовое слово.
- Рабочее время сотрудников 9:00-18:00 Понедельник - Пятница.
- Каждый день с 01:00 по 02:00 проходят технические работы на серверах (сервисы по-очередно отключаются).


ЗАДАЧА

Предложите требования по реализации функционала. Предусмотрите поведение продукта в исключительных ситуациях.


ПРИМЕРЫ ТРЕБОВАНИЙ

- Пользователь не может ввести отрицательные значение для перевода.
- Если сотрудник банка не смог дозвониться отправителю 3 раза для запроса кодового слова, то перевод отменяется.
```


---

## Ответ

Для описания требований я буду использовать [Gherkin синтакс](https://cucumber.io/docs/gherkin/reference/), 
т.к. в будущем буду четко следовать описанным шагам<br> при проведении ручного теестирования и написания автотестов


##### Пример требования
```gherkin
Feature: Перевод денежных средств по номеру телефона

    Background:
      Given я нахожусь на странице оплаты
      And форму перевода денежных средств 

    Scenario: Пользователь не может ввести отрицательные значение для перевода
      When перейти сюда...
      Then выполнить это...
      Then я вижу результат
```

##### Пример автотеста:
```js
// page object model
import { MyPage } from './pages/payment-page';

const myPage = new MyPage()


Before(() => {
    Given('я нахожусь на странице оплаты', () => { mainPage.doSomething() })
    And('форму перевода денежных средств', () => { mainPage.doSomething() })
});

// STEPS FROM SCENARIOS
When('перейти сюда',     () => { mainPage.doSomething() })
Then('выполнить это',    () => { authPage.doSomething() })
Then('я вижу результат', () => { authPage.doSomething() })
```

---

### Требования

```gherkin
Feature: Перевод денежных средств по номеру телефона

  Background:
    Given я нахожусь в разделе перевода по номеру телефона
    And я вижу поле выбора счета списания
    And у меня открыто три счета "RUR", "EUR", "USD"
    And я вижу поле ввода номера телефона
    And я вижу поле ввода суммы
    And я вижу поле ввода сообщения получателю
    And я вижу неактивную кнопку "Перевести"

  Scenario: Пользователь выбирает счет списания
    When я кликаю в поле выбора счета списания
    Then появляется выпадающий список доступных счетов
    Then я вижу счет "RUR" с отображением баланса в рублях
    Then я вижу счет "EUR" с отображением баланса в евро
    Then я вижу счет "USD" с отображением баланса в долларах
    Then я выбираю пункт "USD"
    Then в поле ввода ссуммы вижу символ "$"
  
  Scenario: Пользователь вводит номер телефона в поле для ввода номера телефона
    When я кликаю в поле ввода номера телефона
    Then я ввожу номер телефона в формате +0 (000) 000-00-00
    Then я вижу иконку обозначающую корректно заполненное поле
    
  @negative  
  Scenario: Пользователь видит предупреждение при вводе букв в поле для номера телефона
    When я кликаю в поле ввода номера телефона
    Then я ввожу символы "abc" в поле номера телефона
    Then я вижу иконку обозначающую что значение не валидное

  Scenario: Пользователь вводит сумму в пределах доступного остатка на выбранном счете
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе 10 000 $
    Then я ввожу сумму 5 000 $ в поле ввода суммы
    Then я вижу иконку обозначающую корректно заполненное поле

  @negative 
  Scenario: Пользователь вводит сумму превышающую остаток на выбранном счете
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе менее 5 000 $
    Then я ввожу сумму 5 000.01 $ в поле ввода суммы
    Then я вижу иконку обозначающую что значение не валидное
    Then я вижу валидационное сообщение "Недостаточно средств для выполнения операции"

  @negative
  Scenario: Пользователь не может ввести отрицательные значение для перевода
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я ввожу символ "-" в поле ввода суммы
    Then символ "-" не появился в поле ввода суммы
    Then я вижу подсказку с текстом "Минимальная сумма для перевода 0.01 $"
    
  Scenario: Пользователь выполняет перевод суммы до 5 000 $
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе сумму 10 000 $
    Then я ввожу номер телефона получателя в формате +0 (000) 000-00-00
    And получатель является клиентом банка со счета которого производится списание
    Then я ввожу сумму 5 000 $ в поле ввода суммы
    Then кнопка "Перевести" становится активной
    Then я нажимаю на кнопку "Перевести"
    Then появляется поле для ввода подтверждения операции по СМС
    Then я ввожу корректный код из СМС в поле подтверждения операции
    Then я вижу сообщение "Операция успешно выполнена"
    Then сумма на балансе становится 5 000 $
    Then я вижу в истории операций новую запись "-5 000 $"

  @negative
  Scenario: Пользователь выполняет перевод суммы до 5 000 $ в период технических работ на серверах
    Given я выполняю перевод в любой день с 01:00 по 02:00 ночи
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе сумму 10 000 $
    Then я ввожу номер телефона получателя в формате +0 (000) 000-00-00
    And получатель является клиентом банка со счета которого производится списание
    Then я ввожу сумму 5 000 $ в поле ввода суммы
    Then кнопка "Перевести" становится активной
    Then я нажимаю на кнопку "Перевести"
    Then появляется поле для ввода подтверждения операции по СМС
    Then я ввожу корректный код из СМС в поле подтверждения операции
    Then я вижу сообщение "Запрос принят"
    Then я вижу сообщение "Операция будет выполнена в течении 1 часа"
    Then на счете резервируется сумма 5 000 $
    Then сумма на балансе меняется и равна 5 000 $

  @negative
  Scenario: Отмена перевода в случае если не был получен код подтверждение операции
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе сумму 10 000 $
    Then я ввожу номер телефона получателя в формате +0 (000) 000-00-00
    And получатель является клиентом банка со счета которого производится списание
    Then я ввожу сумму 5 000 $ в поле ввода суммы
    Then кнопка "Перевести" становится активной
    Then я нажимаю на кнопку "Перевести"
    Then появляется поле для ввода подтверждения операции по СМС
    Then я ввожу корректный код из СМС в поле подтверждения операции
    And в момент отправки кода пропало интернет соединение более чем на 1 минуту
    Then транзакция отменяется
    Then я вижу сообщение "Операция не выполнена"
    Then сумма на балансе не меняется и равна 10 000 $
    
  @negative
  Scenario: Пользователь вводит не верный код подтверждения операции
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе сумму 10 000 $
    Then я ввожу номер телефона получателя в формате +0 (000) 000-00-00
    And получатель является клиентом банка со счета которого производится списание
    Then я ввожу сумму 5 000 $ в поле ввода суммы
    Then кнопка "Перевести" становится активной
    Then я нажимаю на кнопку "Перевести"
    Then появляется поле для ввода подтверждения операции по СМС
    Then я ввожу некорректный код в поле подтверждения операции
    Then я вижу сообщение "Операция не выполнена"
    Then сумма на балансе не меняется и равна 10 000 $

  Scenario: Пользователь выполняет перевод суммы 5 000.01 $ и выше в рабочие часы банка
    Given я выполняю перевод в будний день с 9:00-18:00
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе сумму 10 000 $
    Then я ввожу номер телефона получателя в формате +0 (000) 000-00-00
    And получатель является клиентом банка со счета которого производится списание
    Then я ввожу сумму 5 000.01 $ в поле ввода суммы
    Then кнопка "Перевести" становится активной
    Then я нажимаю на кнопку "Перевести"
    Then я вижу сообщение "Ваш запрос принят"
    Then я вижу сообщение "С вами свяжется сотрудник банка для подтверждения операции"
    Then я получаю звонок из банка в течении 1 минуты
    Then я называю содруднику корректное кодовое слово
    Then я получаю подтверждение от сотрудника что кодовое слово верное
    Then я вижу сообщение "Операция успешно выполнена"
    Then я вижу в истории операций новую запись "-5 000.01 $"
    Then сумма на балансе меняется и равна 4 999.99 $

  Scenario: Пользователь выполняет перевод суммы 5 000.01 $ и выше в выходные дни
    Given я выполняю перевод в выходной день
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе сумму 10 000 $
    Then я ввожу номер телефона получателя в формате +0 (000) 000-00-00
    And получатель является клиентом банка со счета которого производится списание
    Then я ввожу сумму 5 000.01 $ в поле ввода суммы
    Then кнопка "Перевести" становится активной
    Then я нажимаю на кнопку "Перевести"
    Then я вижу сообщение "Ваш запрос принят"
    Then я вижу сообщение "С вами свяжется сотрудник банка для подтверждения операции"
    Then я вижу сообщение "Ожидайте звонка в будний день с 9:00-18:00"
    Then на счете резервируется сумма 5 000.01 $
    Then сумма на балансе меняется и равна 4 999.99 $
    
  Scenario: Отмена перевода после 3-х неудачных попыток связаться с плательщиком
    Given я выполняю перевод в выходной день
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе сумму 10 000 $
    Then я оформил перевод суммы 5 000.01 $
    Then я не ответил на 3 звонка от сотрудника банка
    Then резерв суммы 5 000.01 $ аннулируется
    Then сумма на балансе меняется и равна 10 000 $

  @negative
  Scenario: Пользователь выполняет перевод на номер не являющийся клиентом текущего банка
    Given я выполняю перевод в любой день недели
    When я выбрал счет списания "USD" в списке доступных счетов
    Then я имею на балансе сумму 10 000 $
    Then я ввожу номер телефона получателя в формате +0 (000) 000-00-00
    And получатель не является клиентом банка со счета которого производится списание
    Then я ввожу любую сумму
    Then кнопка "Перевести" становится активной
    Then я нажимаю на кнопку "Перевести"
    Then я вижу сообщение "Операция не выполнена"
    Then я вижу сообщение "Указанный получатель не является клиентом нашего банка"
```
